[
  {
    "group": "慣用句②",
    "question": "息を吹き返す",
    "answer": "おとろえていたものが、再び盛んになる。死にそうであったものが生き返る。"
  },
  {
    "group": "慣用句②",
    "question": "一息入れる",
    "answer": "ちょっと休むこと。"
  },
  {
    "group": "慣用句②",
    "question": "色を失う",
    "answer": "驚きや恐れで顔色が青ざめる。"
  },
  {
    "group": "慣用句②",
    "question": "かたずを呑む",
    "answer": "どうなることかと息をこらえて、ことのなり ゆきを見守る。固唾=口中にたまる唾。唾液。"
  },
  {
    "group": "慣用句②",
    "question": "青筋を立てる",
    "answer": "腹を立てて、かんかんに怒る。"
  },
  {
    "group": "慣用句②",
    "question": "気が置けない",
    "answer": "親しい間柄だ。遠慮する必要がなく気楽につき合える間柄だ。"
  },
  {
    "group": "慣用句②",
    "question": "味を占める",
    "answer": "一度うまくいったので次も期待する。"
  },
  {
    "group": "慣用句②",
    "question": "気が重い",
    "answer": "ものごとをするのに気が進まない。"
  },
  {
    "group": "慣用句②",
    "question": "息が合う",
    "answer": "ものごとを一緒に行う人同士の気持ちや調子がぴったり合う。"
  },
  {
    "group": "慣用句②",
    "question": "気が利く",
    "answer": "細かなところまでよく気がつく。"
  },
  {
    "group": "慣用句②",
    "question": "息が長い",
    "answer": "一つのことを、長い間ねばりづよく続ける。"
  },
  {
    "group": "慣用句②",
    "question": "気が気でない",
    "answer": "なにかが気になって落ち着いた気分ではいられない。"
  },
  {
    "group": "慣用句②",
    "question": "息を凝らす",
    "answer": "一つのことに夢中になったり緊張したりして、呼吸をおさえ、じっと動かずにいる。"
  },
  {
    "group": "慣用句②",
    "question": "気が済む",
    "answer": "気がかりなことがかたづいてせいせいする。"
  },
  {
    "group": "慣用句②",
    "question": "息を殺す",
    "answer": "緊張のためや相手にさとられないようにするために、呼吸をおさえ、じっとしている。"
  },
  {
    "group": "慣用句②",
    "question": "気が立つ",
    "answer": "感情がたかぶって、興奮しやすくなる。"
  },
  {
    "group": "慣用句②",
    "question": "気がとがめる",
    "answer": "自分のしたことを後ろめたく思う。"
  },
  {
    "group": "慣用句②",
    "question": "息を抜く",
    "answer": "仕事の途中などで、ちょっと休んだり緊張をゆるめたりする。"
  },
  {
    "group": "慣用句②",
    "question": "気が引ける",
    "answer": "自分にも弱みがあるので、なんとなく遠慮したい気持ちになる。"
  },
  {
    "group": "慣用句②",
    "question": "息を呑む",
    "answer": "驚きや緊張などで、一瞬、息をするのを忘れたようになる。"
  },
  {
    "group": "慣用句②",
    "question": "気が短い",
    "answer": "すぐいらいらしたり怒ったりする。"
  },
  {
    "group": "慣用句②",
    "question": "気が滅入る",
    "answer": "よくないことを考えこんで気が暗く落ちこむ。"
  },
  {
    "group": "慣用句②",
    "question": "気に入る",
    "answer": "気持ちにかなう。好みに合う。これはいいと思う。"
  },
  {
    "group": "慣用句②",
    "question": "気に食わない",
    "answer": "不満である。気に入らない。"
  },
  {
    "group": "慣用句②",
    "question": "気障る",
    "answer": "不快に思う。感情を害する。しゃくにさわる。"
  },
  {
    "group": "慣用句②",
    "question": "気に病む",
    "answer": "心にひっかかることがあって、くよくよと心配して悩む。"
  },
  {
    "group": "慣用句②",
    "question": "気を落とす",
    "answer": "ものごとがうまくいかないでがっかりする。"
  },
  {
    "group": "慣用句②",
    "question": "気を配る",
    "answer": "細かいところまでよく注意する。"
  },
  {
    "group": "慣用句②",
    "question": "気を取り直す",
    "answer": "もう一度思い直して元気を出す。"
  },
  {
    "group": "慣用句②",
    "question": "気を吐く",
    "answer": "威勢のよい言葉を発し、意気盛んであるようす。"
  },
  {
    "group": "慣用句②",
    "question": "気を揉む",
    "answer": "心配してあせる。ものごとのなりゆきが心配で、落ち着かずにやきもきする。"
  },
  {
    "group": "慣用句②",
    "question": "気を許す",
    "answer": "相手を信用して警戒心や緊張をゆるめる。"
  },
  {
    "group": "慣用句②",
    "question": "心が洗われる",
    "answer": "心中の雑念がすっかりなくなり、さわやかですがすがしい気持ちになる。"
  },
  {
    "group": "慣用句②",
    "question": "心にもない",
    "answer": "本心ではない。"
  },
  {
    "group": "慣用句②",
    "question": "心血を注ぐ",
    "answer": "自分のありったけの力を尽くして行う。"
  },
  {
    "group": "慣用句②",
    "question": "しびれをきらす",
    "answer": "待ち遠しくて、がまんできなくなる。"
  },
  {
    "group": "慣用句②",
    "question": "精を出す",
    "answer": "一生懸命に努力する。熱心に働く。"
  },
  {
    "group": "慣用句②",
    "question": "血が騒ぐ",
    "answer": "気持ちが高ぶって、じっとしていられなくなる。"
  },
  {
    "group": "慣用句②",
    "question": "血も涙もない",
    "answer": "全くやさしい心がない。"
  },
  {
    "group": "慣用句②",
    "question": "涙をのむ",
    "answer": "泣きたい気持ちをこらえる。くやしさを我慢する。"
  },
  {
    "group": "慣用句②",
    "question": "音をあげる",
    "answer": "もうだめだと弱音をはく。降参する。まいってしまう。"
  },
  {
    "group": "慣用句②",
    "question": "膝に落ちない",
    "answer": "どうにも納得できない。"
  },
  {
    "group": "慣用句②",
    "question": "我に返る",
    "answer": "気を失っていたのが意識をとりもどす。夢中になっていた状態から、平静な状態に戻る。"
  },
  {
    "group": "慣用句②",
    "question": "我を忘れる",
    "answer": "自分のことを忘れてしまうくらいものごとに心を奪われて、夢中になる。"
  }
]